{"content":[
	{"question":"1.咏叹调《今夜无人入睡》是选择普契尼的哪部歌剧？为人们讲述了一个西方人想象中的中国传奇故事。","answer":2,"answerText":"《唐璜》,《图兰朵》,《茶花女》,《费加罗的婚礼》","trueText":"《图兰朵》源自阿拉伯民间故事集《一千零一日》"}, 
	{"question":"2.《饮酒歌》是歌剧《茶花女》中的经典唱段，是由哪位意大利歌剧家创作的。","answer":1,"answerText":"威尔第,威林顿,维多利亚,威廉王子","trueText":"威尔第用短短6周时间就完成歌剧《茶花女》谱曲"},
	{"question":"3.歌剧诞生于哪个国家？","answer":3,"answerText":"德国,法国,意大利,西班牙","trueText":"意大利，这是基本常识哦！"},
	{"question":"4.瓦格纳的哪部歌剧描述了中世纪时期著名的歌手扎克斯的事迹？","answer":3,"answerText":"《我是歌手》,《跨界歌王》,《纽伦堡的名歌手》,《好声音》","trueText":"综艺节目没少看啊，答案是《纽伦堡的名歌手》！"},
	{"question":"5.歌剧《奥菲欧与尤丽迪茜》的故事情节取自？","answer":1,"answerText":"希腊神话,寓言,民间,童话","trueText":"只能是“希腊神话”呀！"},
	{"question":"6.莫扎特的《唐璜》又称为？","answer":4,"answerText":"《女人心》,《茶花女》,《弄臣》,《唐•乔瓦尼》","trueText":"《唐璜》讲的就是一位四处惹是生非、游戏人间的西班牙贵族，他叫唐·乔瓦尼。"},
	{"question":"7.以下哪位是浪漫主义歌剧作曲家？","answer":3,"answerText":"舒伯特,舒曼,比才,海顿","trueText":"比才最著名的作品为《卡门》"},
	{"question":"8.以下哪部歌剧不是莫扎特创作的意大利歌剧？","answer":3,"answerText":"《女人心》,《费加罗婚礼》,《安魂曲》,《唐•乔瓦尼》","trueText":"《安魂曲》是威尔第为纪念好友、意大利诗人及小说家罗西尼而作。"},
	{"question":"9.歌剧《弄臣》是根据法国维克多.雨果的哪部剧本改编的？","answer":1,"answerText":"《逍遥王》,《悲惨世界》,《巴黎圣母院》,《霍比特人》","trueText":"歌剧《弄臣》讲述的是一个伯爵的弄臣及其女儿的悲剧。"},
	{"question":"10.歌剧《五洲人民齐欢笑》选自？","answer":1,"answerText":"《江姐》,《白毛女》,《红珊瑚》,《刘胡兰》","trueText":"这个小朋友们都知道啦---《江姐》"},
	{"question":"11.18世纪最著名的意大利正歌剧剧作家是？","answer":3,"answerText":"梅里尔斯特里普,梅艳芳,梅塔斯塔齐奥,梅葆玖","trueText":"梅塔斯塔齐奥代表作品有《被抛弃的狄多》、《卡图在乌提卡》、《忒米斯托克勒斯》"},
	{"question":"12.意大利正歌剧又称为","answer":3,"answerText":"威尼斯歌剧,土耳其喜歌剧,那不勒斯歌剧,俄罗斯幕间剧","trueText":"“那不勒斯歌剧“多取材于古代神话和历史传说，内容严肃、与喜剧相对"},
	{"question":"13.贝多芬唯一的一部歌剧作品是？","answer":2,"answerText":"《奥赛罗》,《费德里奥》,《奥特曼》,《大奥》","trueText":"《费德里奥》讲述了贵族唐弗罗雷斯坦含冤入狱，妻子列奥诺拉历经磨难，终于使丈夫幸免于难的故事"},
	{"question":"14.中国第一部新歌剧是？","answer":2,"answerText":"《小二黑结婚》,《白毛女》,《草原之歌》,《芳草心》","trueText":"杨白劳和喜儿的故事"},
	{"question":"15.《爱之甘醇》是十九世纪意大利哪位著名歌剧作曲家的经典作品。","answer":3,"answerText":"梵高,达芬奇,盖塔诺•多尼采蒂,米开朗基罗","trueText":"“盖塔诺·多尼采蒂”一定要记住哦，其他都是艺术家"}
]}